英國與歐盟達成脫歐協議 ?

歐盟委員會主席容克(Jean-Claude Juncker)於Twitter表示已達成脫歐協議，認為協議對歐盟及英國都是公平、平衡的，並建議歐洲理事會(EUCO)為協議「背書」。

而英國首相約翰遜亦在Twitter表示，已達成新的協議且取回控制，並促請國會通過協議，讓政府可以處理其他重要議題如生活成本、醫療、罪惡及環境等。

New Brexit deal agreed, says Boris Johnson

A Brexit deal has been agreed between UK and EU negotiating teams before a meeting of European leaders in Brussels.

Prime Minister Boris Johnson tweeted: "We've got a great new deal that takes back control."

The two sides have been working on the legal text of a deal, but it will still need the approval of both the UK and European parliaments.

The DUP has cast doubt on its sign off, saying they still cannot support it.

The Northern Irish party earlier released a statement saying they could not back proposals "as things stand", and - after the PM's announcement - said their statement "still stands".

But European Commission President Jean-Claude Juncker said it was a "fair and balanced agreement".

Both he and Mr Johnson have urged their respective parliaments to back the deal.

好難捉摸呀

又step back

DUP肯咩呢個方案

未必過到國會

成班英國佬投撚完票又唔認數，
硬脫又得，軟脫又賴人deal得唔好

唔過就硬脫

因為人民係政府嘅老細
老細想點撚鳩你都得